.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-POLISH" "1" "de febrer 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-polish \- ebook-polish
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-polish [opcions] input_file [output_file]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
El poliment de llibres consisteix a posar la cirereta al pastís de la perfecció als
llibres que heu creat amb tanta cura.
.sp
En polir s\(aqintenta minimitzar els canvis al codi intern del llibre. A diferència de
la conversió no aplana el CSS, reanomena fitxers, canvia la mida de lletra,
ajusta els marges... Cada acció fa els canvis mínims necessaris per a l\(aqefecte desitjat.
.sp
Hauríeu d\(aqutilitzar aquesta eina com al darrer pas del procés de creació del
vostre llibre.
.sp
Tingueu en compte que el poliment de llibres només funciona en llibres en
formats AZW3 o EPUB.
.sp
Sempre que passeu arguments a \fBebook\-polish\fP i aquests tinguin espais en blanc, delimiteu els arguments amb cometes. Per exemple: "/some path/with spaces"
.SH [OPCIONS]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-images, \-i
Comprimeix sense pèrdua les imatges al llibre, per reduir\-ne la mida, sense afectar la qualitat de la imatge.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Camí a una imatge de portada. Canvia la portada especificada al llibre electrònic. Si no hi ha cap portada o no està identificada correctament, n\fB\(aq\fPinsereix una de nova.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-fonts, \-e
Incrusta totes les lletres referenciades al document que encara no estiguin incrustades. S\fB\(aq\fPexplorarà l\fB\(aq\fPordinador per cercar les lletres i, si es troben, s\fB\(aq\fPincrustaran al document. Assegureu\-vos que teniu la llicència adequada per a la incrustació de les lletres utilitzades en aquest document.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
mostra aquest missatge d\fB\(aq\fPajuda i surt
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-jacket, \-j
Inserció d\fB\(aq\fPuna pàgina de «sobrecoberta» al començament del llibre que en contingui totes les metadades com el títol, etiquetes, autors, sèrie, comentaris, etc. Se substituirà qualsevol sobrecoberta anterior.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-opf, \-o
Camí a un fitxer OPF. Les metadades del llibre s\fB\(aq\fPactualitzen a partir del fitxer OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-jacket
Suprimeix una pàgina de sobrecoberta inserida prèviament.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-unused\-css, \-u
Suprimeix totes les regles CSS que no s\fB\(aq\fPutilitzen dels fulls d\fB\(aq\fPestil i etiquetes <style>. Alguns llibres creats a partir de plantilles de producció poden contenir un gran nombre de regles CSS addicionals que no coincideixen amb cap contingut real. Aquestes regles addicionals poden alentir els lectors que necessiten analitzar\-les totes.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation, \-p
Converteix els guions, els punts suspensius, les cometes, els guions múltiples... del text senzill als equivalents tipogràfics correctes. Tingueu en compte que l\fB\(aq\fPalgorisme pot generar algun cop resultats incorrectes, especialment quan hi ha cometes senzilles al començament de contraccions.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-fonts, \-f
Fer un subconjunt de lletres significa que es redueix una lletra incrustada perquè només contingui els caràcters utilitzats de la lletra al llibre. Això redueix molt la mida dels fitxers de les lletres (normalment redueix la mida del fitxer de la lletra a la meitat. Per exemple, si el llibre utilitza una lletra específica per als encapçalaments, si en fem un subconjunt, això reduirà la lletra perquè contingui els caràcters que hi ha als encapçalaments del llibre. O bé, si el llibre conté les versions en negreta i en cursiva d\fB\(aq\fPuna lletra però els textos en negreta o cursiva són poc freqüents o absents, les lletres en negreta o cursiva es poden reduir a només uns quants caràcters o es poden suprimir completament. L\fB\(aq\fPúnic inconvenient dels subconjunts de lletres és que si més tard decidiu afegir més text als llibres, el text que s\fB\(aq\fPafegeixi podria no estar cobert pel subconjunt de la lletra.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-upgrade\-book, \-U
Upgrade the internal structures of the book, if possible. For instance, upgrades EPUB 2 books to EPUB 3 books.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose
Dóna una sortida més detallada, útil per depurar.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
mostra el número de versió del programa i surt
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
